高院頒令定慧寺清盤 翁靜晶：功成身退

大埔定慧寺前年遭連環揭發賬目混亂，女住持釋智定更被指涉假結婚。董事翁靜晶早前申請將定慧寺有限公司清盤，案件今在高院閉門聆訊兩小時。翁靜晶散庭後表示法庭已頒下清盤令，清盤程序將由清盤人、破產管理署和律政司共同監督進行，她本人「功成身退」。

翁靜晶透露，釋智定委派律師反對清盤，但當法官詢問除了清盤外，有何方法解決定慧寺的管理亂局，代表釋智定的律師亦承認別無他法。翁稱她不忍定慧寺變賣田地、菩薩像等財產，故答應法庭若定慧寺資不抵債，她願放棄早前為定慧寺墊支的200萬元債款。
翁又指處理定慧寺問題的過程漫長，她承受非常大壓力，但她呼籲佛教信眾不要因亂象而灰心，應堅定信心，法庭和上天都會看到他們的努力。她指釋智定在亂局曝光後持續籌款，款項去向不明，現在清盤人可查帳和阻止籌款。

一 死一 鳴
佛教界仲有幾多係乜乜統戰部?無人知